\section{Re-Engineering von Software}

Großes Problem in der Software-Welt: Die meiste Software die geschrieben wird, kommt schlussendlich nicht zum Einsatz. Aber der kleine Teil der zum Einsatz kommt, wird dafür irrsinnig oft verwendet.
Beispiele dafür sind
\begin{itemize}
	\item eBanking von Banken: zB programmiert in \gls{COBOL} \pinfo
	\item Windows NT Kernel von 1995
\end{itemize}

Änderungen sind aber kaum möglich, da das Verhalten des Systems gleichbleiben muss, da das System sonst nicht mehr funktioniert. 
Ursachen, wieso keine Änderungen mehr möglich sind, können z.B. nicht mehr vorhandenes Wissen sein (Lieblingsbeispiel: die antike Programmiersprache 
COBOL\footnote{COBOL ist eine uralte Programmiersprache für Business-Anwendungen, die leider immer noch bei vielen sehr alten System im Einsatz ist. Während Corona war es (in den USA) wieder vermehrt im Fokus, da alte Regierungssysteme, die auf COBOL basieren nicht im Stande waren die erhöhten Zugriffe zu verarbeiten.} 
\pinfo) 
oder einfach zu alte Hardware die nicht mehr produziert/gewartet (z.B. Mainframes) wird. Dies ist der klassische Anwendungs-Fall von Re-Engineering. Ein (sehr nachvollziehbares) Problem ist, dass je nachdem wie gut alles dokumentiert wurde (z.B. Requirements, Architektur, etc.) kann dies so aufwendig sein, dass eine komplette Neu-Entwicklung billiger wäre. 

\subsection{Abgrenzung der Engineering Begriffe}
\begin{itemize}
	\item[Forward] Der ''normale'' Software Prozess, also man arbeitet von bestehenden Requirements auf ein fertiges Software Produkt hin
	\item[Reverse] Der ''umgekehrte'' Prozess, man hat ein bereits fertiges (Legacy) Software-System und versucht daraus das Verhalten/Anforderungen/Requirements abzuleiten, um das Verhalten zu \textbf{verstehen} (\pinfo ).
	\item[Re-Enginering] Eine Kombination, der oben genannten. Wenn der Aufwand betrieben wird, ein Legacy System zu Reverse-Engineeren sollte gleich geprüft werden, ob die Anforderungen noch Zeitgemäß sind bzw. ob gleich neue Features hinzugefügt werden sollen.
\end{itemize}

Hier ist ganz wichtig der Unterschied zwischen den \emph{Reverse-Engineering} und \emph{Re-Engineering}. Nochmal zusammenfassend: Reengineering ist das herausarbeiten von Requirements aus einem bestehenden, alten (Legacy/) System plus das hinzufügen von neuen Requirements plus das erneute Implementieren in zeitgemäßer Technologie. Reverse-Engineering bezeichnet \emph{nur} das Herausarbeiten der Requirements aus einem bestehenden (Legacy) Systems.

\begin{equation}
	\text{Re-Engineering} = \text{Reverse} + \text{Forward} + \text{Implementierung}
\end{equation}


Wichtiger Begriff: \textbf{\gls{TechDebt}} (``Technische Schulden''). Dies kann ein Grund sein, wieso Reengineering passieren muss.
Idee ist, dass so etwas Wirtschaftlich erfasst wird damit auch Manager das Ernst nehmen.

\subsection{Prüfungsfragen}

\begin{enumerate}
	\item  Was ist Reengineering?
	\item  Welche zwei Methoden gibt es?
	\item  Was sind die Vorteile und Nachteile?
	\item  Was ist der Unterschied zwischen Re-Engineerung und Wartung?
\end{enumerate}
